{
    "quizzes": [
        {
            "title": "HTML",
            "icon": "/images/icon-html.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Cuál es la estructura correcta de un documento HTML5?",
                    "options": [
                        "<html><body><head></head></body></html>",
                        "<html><head></head><body></body></html>",
                        "<html><title></title><body></body></html>",
                        "<html><meta></meta><body></body></html>"
                    ],
                    "answer": "<html><head></head><body></body></html>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta HTML5 se usa para reproducir un archivo de audio en una página web?",
                    "options": [
                        "<media>",
                        "<audio>",
                        "<sound>",
                        "<voice>"
                    ],
                    "answer": "<audio>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta en HTML5 define el contenido principal de un documento?",
                    "options": [
                        "<main>",
                        "<section>",
                        "<article>",
                        "<div>"
                    ],
                    "answer": "<main>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué atributo HTML5 se utiliza para especificar texto alternativo para una imagen?",
                    "options": [
                        "<alt>",
                        "<title>",
                        "<description>",
                        "<text>"
                    ],
                    "answer": "<alt>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta en HTML5 se utiliza para agrupar enlaces de navegación?",
                    "options": [
                        "<menu>",
                        "<nav>",
                        "<ul>",
                        "<link>"
                    ],
                    "answer": "<nav>"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la etiqueta HTML5 correcta para incrustar un vídeo en una página web?",
                    "options": [
                        "<media>",
                        "<video>",
                        "<embed>",
                        "<object>"
                    ],
                    "answer": "<video>"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es la etiqueta adecuada en HTML5 para definir una sección que contiene contenido tangencial al contenido principal de la página?",
                    "options": [
                        "<section>",
                        "<aside>",
                        "<article>",
                        "<footer>"
                    ],
                    "answer": "<aside>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta HTML5 se utiliza para definir un área de contenido visible que puede ser ocultada o mostrada por el usuario?",
                    "options": [
                        "<details>",
                        "<dialog>",
                        "<summary>",
                        "<aside>"
                    ],
                    "answer": "<dialog>"
                },
                {
                    "question": "¿Qué etiqueta HTML5 define un texto destacado, importante o con un énfasis especial?",
                    "options": [
                        "<b>",
                        "<em>",
                        "<strong>",
                        "<i>"
                    ],
                    "answer": "<strong>"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el atributo correcto en HTML5 para hacer que un campo de entrada sea obligatorio en un formulario?",
                    "options": [
                        "required",
                        "mandatory",
                        "obligatory",
                        "compulsory"
                    ],
                    "answer": "required"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "CSS",
            "icon": "/images/icon-css.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Qué propiedad de CSS3 se utiliza para aplicar una sombra a un texto?",
                    "options": [
                        "text-shadow",
                        "box-shadow",
                        "shadow-text",
                        "font-shadow"
                    ],
                    "answer": "text-shadow"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad de CSS3 permite controlar la opacidad de un elemento?",
                    "options": [
                        "opacity",
                        "visibility",
                        "filter",
                        "alpha"
                    ],
                    "answer": "opacity"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad de CSS3 se utiliza para crear esquinas redondeadas en un elemento?",
                    "options": [
                        "border-radius",
                        "border-style",
                        "border-curve",
                        "corner-radius"
                    ],
                    "answer": "border-radius"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál de las siguientes es una unidad de medida relativa en CSS3?",
                    "options": [
                        "px",
                        "em",
                        "cm",
                        "mm"
                    ],
                    "answer": "em"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad CSS3 se utiliza para aplicar una transición en una animación?",
                    "options": [
                        "animation",
                        "transition",
                        "transform",
                        "keyframes"
                    ],
                    "answer": "transition"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad CSS3 se utiliza para aplicar múltiples imágenes de fondo en un elemento?",
                    "options": [
                        "background-image",
                        "background-multi",
                        "background-set",
                        "background-layer"
                    ],
                    "answer": "background-image"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad CSS3 se utiliza para transformar un elemento en 3D?",
                    "options": [
                        "transform",
                        "perspective",
                        "rotate",
                        "translate"
                    ],
                    "answer": "transform"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad CSS3 permite distribuir el espacio sobrante entre elementos flexibles en un contenedor?",
                    "options": [
                        "flex",
                        "align-content",
                        "justify-content",
                        "space-around"
                    ],
                    "answer": "justify-content"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál de las siguientes es una función en CSS3 utilizada para aplicar transformaciones de escala, rotación o traslación?",
                    "options": [
                        "scale",
                        "skew",
                        "rotate",
                        "transform"
                    ],
                    "answer": "rotate"
                },
                {
                    "question": "¿Qué propiedad CSS3 define la repetición de una animación?",
                    "options": [
                        "animation-duration",
                        "animation-repeat",
                        "animation-iteration-count",
                        "animation-cycle"
                    ],
                    "answer": "animation-iteration-count"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "JavaScript",
            "icon": "/images/icon-js.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Cómo se declara una variable en JavaScript?",
                    "options": [
                        "int",
                        "dim",
                        "var - let",
                        "for - while"
                    ],
                    "answer": "var - let"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el método utilizado para convertir una cadena de texto a un número entero en JavaScript?",
                    "options": [
                        "parseInt()",
                        "Number()",
                        "toInt()",
                        "convert()"
                    ],
                    "answer": "parseInt()"
                },
                {
                    "question": "¿Qué método de JavaScript se usa para seleccionar un elemento por su ID?",
                    "options": [
                        "querySelector()",
                        "getElementByClass()",
                        "getById()",
                        "getElementById()"
                    ],
                    "answer": "getElementById()"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se define una función en JavaScript?",
                    "options": [
                        "def myFunction()",
                        "function myFunction()",
                        "function:myFunction()",
                        "void myFunction()"
                    ],
                    "answer": "function myFunction()"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál de los siguientes métodos detiene la propagación de un evento en JavaScript?",
                    "options": [
                        "stopPropagation()",
                        "preventDefault()",
                        "stopEvent()",
                        "haltEvent()"
                    ],
                    "answer": "stopEvent()"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se agrega un elemento al final de un array en JavaScript?",
                    "options": [
                        "push()",
                        "add()",
                        "append()",
                        "insert()"
                    ],
                    "answer": "add()"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál de las siguientes estructuras de control se usa para recorrer todos los elementos de un array en JavaScript?",
                    "options": [
                        "foreach",
                        "do-while",
                        "while",
                        "for"
                    ],
                    "answer": "while"
                },
                {
                    "question": "¿Qué método de JavaScript se usa para combinar dos o más arrays en uno solo?",
                    "options": [
                        "combine()",
                        "merge()",
                        "join()",
                        "concat()"
                    ],
                    "answer": "join()"
                },
                {
                    "question": "¿Cuál es el valor de retorno de typeof null en JavaScript?",
                    "options": [
                        "object",
                        "null",
                        "undefided",
                        "boolean"
                    ],
                    "answer": "object"
                },
                {
                    "question": "¿Cómo se define una función de flecha en JavaScript?",
                    "options": [
                        "let func = => {}",
                        "let func = -> {}",
                        "let func = () => {}",
                        "let func = function() {}"
                    ],
                    "answer": "let func = () => {}"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Bootstrap",
            "icon": "/images/icon-bt.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "¿Qué clase proporciona un contenedor de ancho fijo adaptable?",
                    "options": [
                        ".container",
                        ".container-responsive",
                        ".container-fixed",
                        ".container-fluid"
                    ],
                    "answer": ".container"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase se puede usar para hacer flotar un elemento a la derecha de la página?",
                    "options": [
                        ".float-right",
                        ".float-end",
                        ".float-start",
                        ".float-r"
                    ],
                    "answer": ".float-end"
                },
                {
                    "question": "¿En cuántas columnas se basa el sistema de cuadrícula Bootstrap?",
                    "options": [
                        "12",
                        "3",
                        "9",
                        "6"
                    ],
                    "answer": "12"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase da forma a una imagen en forma de círculo?",
                    "options": [
                        ".img-circle",
                        ".rounded-circle",
                        ".img-rounded",
                        ".img-round"
                    ],
                    "answer": ".rounded-circle"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase se utiliza para crear un grupo de botones?",
                    "options": [
                        ".button-group",
                        ".group-button",
                        ".btn-group",
                        ".group-btn"
                    ],
                    "answer": ".btn-group"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase se utiliza para crear un indicador de carga?",
                    "options": [
                        ".spinner-loader",
                        ".spinner-border",
                        ".loader",
                        ".spinner"
                    ],
                    "answer": ".spinner-border"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase agrega un encabezado a una tarjeta?",
                    "options": [
                        ".card-footer",
                        ".card-header",
                        ".card-head",
                        ".card-heading"
                    ],
                    "answer": ".card-header"
                },
                {
                    "question": "¿Qué clase se utiliza para crear una barra de navegación vertical?",
                    "options": [
                        ".navbar navbar-vertical",
                        ".navbar-inverse",
                        ".navbar-vertical",
                        ".navbar"
                    ],
                    "answer": ".navbar"
                },
                {
                    "question": "¿Qué atributo se utiliza para crear una información sobre herramientas?",
                    "options": [
                        "data-bs-toggle=\"collapse\"",
                        "data-bs-toggle=\"popup\"",
                        "data-bs-toggle=\"tooltip\"",
                        "data-bs-toggle=\"modal\""
                    ],
                    "answer": "data-bs-toggle=\"tooltip\""
                },
                {
                    "question": ". Una pestaña de navegación estándar se crea con:",
                    "options": [
                        "<ul class=\"nav tabs\">",
                        "<ul class=\"nav nav-tabs\">",
                        "<ul class=\"navigation-tabs\">",
                        "<ul class=\"nav nav-navbar\">"
                    ],
                    "answer": "<ul class=\"nav nav-tabs\">"
                }
            ]
        }
    ]
}